新加坡反對黨眾籌打官司

2018年10月26日

新加坡反對黨眾籌打官司

新加坡國會內唯一反對黨工人黨的領袖為應付多宗民事官司，希望支持者用眾籌方式援助他們，並指他們因官司正面對破產危機；一旦破產他們同時會失去議席。

一旦破產失議席

三名被官司纏身的反對派國會議員是工人黨的主席林瑞蓮（左二）、秘書長畢丹星及前秘書長劉程強（右二），另有兩名市議員被控。

他們被兩個於2011至2015年由工人黨執政的市鎮理事會控告，指他們未有盡信託人的責任，令市鎮多付數百萬新加坡元的工程費用，要求他們償還3,000萬新加坡元（約1.7億港元）。三人否認指控，但畢馬威會計師行指他們發現其中一案出現「普遍的」管理失誤。

林瑞蓮、畢丹星及劉程強稱他們為官司至今已用了60萬新加坡元（約340萬港元），當中包括個人儲蓄以及向友人借來的金錢，並稱不會動用黨產解決官司問題。

他們在籌款網站上稱「我們需要財政資源打官司，並解決我們可能會破產的情況」，如他們破產並失去議席，工人黨在國會的議席將會由九個減至六個，而議會其餘91個議席均由執政人民行動黨擁有。

市鎮理事會負責管理所屬區內的公共房屋、社區服務等範疇，今次控告反對黨成員的是阿裕尼──後港市鎮理事會及白沙──榜鵝市鎮理事會，前者至今仍是工人黨控制的選區，後者則由人民行動黨控制的選區。

新加坡1965年立國以來均由人民行動黨管治，並均以大比數贏下舉辦過的所有選舉。

路透社

上一則
上一則
沙地王儲譴責殺記者暴行：感到痛心

同港共一樣對異見人士趕盡殺絕
星加坡已經唔係第一次迫到人破產